深夜數學題10

是咁的，而家有一個圓，你係圓周界上面求其揀三點，呢三點順時針連埋成一個三角形，請問圓心係三角形入面既機率係幾多？

揀n點連做n邊形，包到個圓心既機率係幾多？

1/4

1-n*(1/2)^(n-1)

答案？

1/4
1-n*(1/2)^(n-1)

點解要-1次方

應該係1-part a ans -(1/2)^n 條件：n＞=4

錯了

Pick one point as the first one from the n points and place it anywhere on the circle, with prob = 1.
Define the semicircle starting from the first point clockwise. Place the remaining (n-1) points on the edge of the semicircle, with prob = 1/2^(n-1)
There are nC1 ways to pick any one point as the first point. -> All points on the same semicircle = n*(1/2)^(n-1), hence ans to part b = 1 - n*(1/2)^(n-1)

清晰

你代2睇睇 答案已經明顯錯
2點 prob 都一定係一

我估你係將個圓形分2份 然後放D點落去 第一點就任放其中一邊, 其他就1/2機會. 就會有(1/2)^(n-1)
但再諗深一層, 如果個圓形係分成4份, 左上,左下,右上,右下, 你個計法就應該係假設D點落晒係右上右下 / 左上左下. 但其實D點落晒係左下右下都會令個event發生. 而將個圓形分4份既話, 再諗深一層去到分8份都會有咁既問題. 所以咁諗應該唔work

第一點求其放,然後同佢對面果點連起黎將圓形分成兩半
第二點都係arbitrary,因為放上半又得,放下半你都可以將個圖reflect番黎睇都相等放左係上半
於是重點只係淨番既點有冇至少一點係另一半度
P(包圓心)=1-P(全部同一邊)=1-(1/2)^(n-2)

N係1點？

putnam competition

邊個負皮我